菲林相機討論 46 [不SIR加油]

舊post重溫

菲林相機討論 33 [扑蛇勿入]

菲林相機討論 34 [ Blocked #43493 請勿進入]

菲林相機討論 35 [ Blocked #43493 #227633 請勿進入]

菲林相機討論 36 [ 二手佬 請勿進入]

菲林相機討論 37 [#6848 深山大盜 請進入]

菲林相機討論 41 （懷念牙black）

菲林相機討論 42 [願榮光歸香港]

菲林相機討論 43 [黑警死全家]

菲林相機討論 44 [黃色經濟圈]

菲林相機討論 45 [香港 出路]

===========================

新手/有用文章

菲林格式

底片專有名詞資料庫 – 底片(負片、正片、反轉片)

彩色正片與彩色負片的種類與特性

菲林感光原理 (內含殘體)

彩色軟片的構造 (內含菲林掃描器文章)

(菲林)天文攝影入門—第六章 感光材料的認識

Beginners Guide to Processing Film (黑白)

[我只會示範一次] 文青舖不會推介的菲林機

===========================

菲林沖曬店推薦

Megatoni Production
專沖黑白 有可以指定沖藥服務
電影菲林 ECN2 / 負片 C41 / 正片 E6 / 黑白正沖
亦有8mm&16mm沖掃服務

地址: 深水埗基隆街139號
（未來會有黑房租賃）

彩圖麗快速沖印
scan 質素非常好

地址: 灣仔謝斐道316B地下 316B,G/F

Dotwell
快、就腳

地址: G/F 44 Carnarvon Road Tsim Sha Tsui

明珠數碼攝影沖曬
負片C41一小時可取,
逢星期二、五手沖黑白,
逢星期三休息
地址: 新界屯門啟發徑萬成大廈1號B2地下

Camerafilmphoto
特快E6，即日有
志興昌工業大樓 16 Cheung Yue Street Unit A, 5/F, Cheung Sha Wan

===========================

相機維修師傅

相機維修中心 (最大間)
尖沙咀加拿芬道6C集友大廈B座6字B1室
電話：23663002
FB:
WEB:

專業相機修理中心 盧國華師傅 專門維修歐洲相機
尖沙咀赫德道1-3A利威商業大廈1601室
電話：23888237
FB:

新藝相機修理公司 林師傅
尖沙咀 利時商業大廈 1010
電話：2722 4966

DOT-WELL 天祥影集
尖沙咀加拿分道44號
TEL: 2368 3826
FB:
WEB:

典雅相機 (另設有車MOUNT工場)
佐敦 彌敦道240-252號 立信大廈1樓26室
電話：2302 4595 凌兆鴻師傅
FB:

Monster Piggy Adaptor
WEB：
門市：九龍觀塘毅力工業中心7樓M室(創紀之城6期旁)
WHATSAPP：5128-8255

===================================

連登二手佬名單
深山大盗 #6848 (陳黑/Black Chan/filmislife) (於旋轉木馬偽造高價交易托高相關貨物成交價；行家私怨放上抄登)

熊貓七 #94666 (kennethpanda aka analogy panda) (賣笠油機，比人上網道德綁架後全數退款)

留名

1001

咁點算

仆街仔1001咗唔開po

Lm

等扑蛇開

大家平時用開咩菲林？

用緊FM2, 想買枝騙可樂，有冇Ching知道轉接咗之後有冇無限遠同測光功能。

呢個post唔用不推文回覆者
Ebay買爛機
影相斷菲林
換鏡跌鏡頭
相機死底板
沖菲林變白片
打手sell機爛賓周

135

Fomapan 400

Hp5+

120

咁多古怪名架 邊個咁無聊
正常M42轉Nikon 係要加矯正鏡片先有無限遠
整片咁嘅玻璃 支鏡啲特性都變晒啦
同埋用接環你唔洗諗有測光

要玩支鏡平平地執部賓得M42 機身好過啦

well, good idea. thx

賓得配Pancolar 幾match 幾靚仔架 參考下

你部機買咗幾多錢?

師兄咁機好靚仔 好似我個部

好似300...都幾耐喇
我貪佢冇雞肋測光 唔洗煩佢壞

好平下,但冇測光都幾難用

M42 機身一般都係賓得
除非好多筆直

有測光app 嘛 仲好用啦
機身個啲測光就算work 都好少用
當參考好喇

條女好醜

zoe so 唔係咁醜
擺明係影個個問題

你見下佢真人先講啦

想問下canon f-1 呢部機好唔好

canon初代旗艦
好重 接受到冇乜唔好

求其影下垃圾相都有位上

唔好係New F-1 就得

F-1 要黎抗衡Nikon F2
機身性能兩個幾乎一樣
不過用起上黎F-1感覺係好過F2嘅
係要條粗啲嘅相機帶

new F1 有咩問題

同問

擺擺下 耐左就自己死左喇...

我個部托賴冇事呀

金鈿

有冇師兄識整呢個位

自己多手拆開咗諗住上網學自己整 點知收咗皮

唔好意思 第一次響到問嘢

Sorry sorry

Pish

唯有等個淘寶佬

同問，阿哥有呢部，搬走左之後留左係屋企
仲好新淨，上網search 左係舊f1黎，但google 左見連登都無咩講

sorry 唔記得不推文

自作孽不可活
抵鳩死
問下大師兄識唔識吖

讀緊中幾？
唔識英文？
互聯網很好用，有很多有用資訊
唔好俾自己嘅on9限制咗個眼界

正野黎 你大佬有taste
有冇鏡呀 有就自己enjoy 下啦

想問吓1，2000如果想要120嘅rf 有咩選擇好啲

Holga 120

黑白去邊間晒好？

mk 3樓文青店要等2個禮拜

新手有咩推薦

Leica M6

壞測光無得整
咁有價值建議錶起佢

自己手沖、彩六
唔好去out put pro、CFP
巨東就要等2個禮拜至2個月

有無人試過正片push 2級
會唔會偏色好嚴重

佢咪又係交俾mt

會好粗微粒

唔該扑蛇 120正片有無話邊隻拎黎push會好d

Slide係唔預你push的

Nikon f 好無用 見係超舊機 好正咁

Btw 有無人試過寄部壞機番大陸啲鋪整 淘寶我見有 諗緊試唔試

幾好 買個陣試清楚

你寄嘅時候間速遞可能都係勸你自己帶去深圳寄

淨係試過Kodak E100 push +2 都接受到
上網睇Fuji provia 100最多push +1 但未試過

早一兩年試過 成條片都係塵
唔知家陣仲係未 唔想晒錢試

7/P/ Eos1v

點解一定要不推文

江湖規矩
免得行動po、文宣po、重要po沉底
除非你係黑警或者死傻閪

黑布街

咁都有負皮，菲林post都有狗moon post

負皮係針對我姐

Ching試過？

諗住eBay

係
你要發票, 來源地證明, 對方身份證number, 稅號之類...

咩機

冇話好冇用....
你要了解你 想要啲咩
重量？WKVF? Shutter speed 要幾快？
你睇清楚要咩先去揀

Pentax K1000

呢度應該淨係關測光事
你本身係整緊啲咩

本身諗住整快門簾，諗住上網睇片跟住整

我部機

下欄野

咁你上面嗰兩粒白色野去咗邊

spotmatic

因為正常整快門你唔應該搞到嗰度

你裝返上去先啦，之後快門簾如果係咁㩒但關唔晒嘅話你㩒多幾次應該就得

新手追左下po
想問下canon7 入手係唔係多數都係ebay/日拍bid返黎
想問下會唔會大機會中伏

屌你老母

呢個post唔用不推文回覆者
Ebay買爛機
影相斷菲林
換鏡跌鏡頭
相機死底板
沖菲林變白片
打手sell機爛賓周

Sorry

啲狙擊手究竟去曬邊？
之前約好話狙擊
我扯到行一行結果又收咗皮

係咪出咗事？

ebay大把repaint咗又cal過
有錢就得
香港搵到嘅普遍都係牛肺機

你唔玩支0.95就P仔啦

其他推介
Leica M6

新手想試玩 買邊部好 （唔想要一次性）

眼盲玩乜撚嘢菲林？

你想要邊類型先
有冇個方向同筆直

leica mp

Leica m6

CFP有事跡？

CFP好柒多苦主喎

講來聽下

有水跡、條底花、打色柒

黑布街 一個禮拜

想問吓香港有冇師傅做 Leica repaint?

有都唔好制
以前有一檔聲稱做到，但係個實際效果好差
俾貴啲排耐啲，攞去kanto啦

Thx block sir 🙇🏻‍♂️

梗係熊貓啦

我想問下X700定ae-1邊部好新手用

呢個post唔用不推文回覆者
Ebay買爛機
影相斷菲林
換鏡跌鏡頭
相機死底板
沖菲林變白片
打手sell機爛賓周

唔好再上嚟問啲垃圾單反
屌你老母死傻鳩
頭po都唔撚睇就死返岀去

乜唔撚問得架死傻閪

估唔到不sir都入嚟

得on9柒頭先仲會問x700同ae-1呢啲垃圾

呢個post唔用不推文回覆者
Ebay買爛機
影相斷菲林
換鏡跌鏡頭
相機死底板
沖菲林變白片
打手sell機爛賓周

你係咪有亞斯伯格症好可憐

咦？
你支那賤種嚟？
用支那譯音嘅？

好可憐

呢個post唔用不推文回覆者
Ebay買爛機
影相斷菲林
換鏡跌鏡頭
相機死底板
沖菲林變白片
打手sell機爛賓周

好心你就不推文
一定要2部簡既話,x700有a mode, ae1好似得s mode, a mode就應該岩傻瓜用多d既。

不過呢2部都係電子野,電子機好化學,好彩就無事,唔好彩可能影兩筒就打柴

所以...不如添多啲
搵部FA 或者F3...襟少少咁

yes,好過俾人炒到仆街既fm2
btw, 之前係ebay買左部c記f1,無穿無爛都好抵玩

咪又係電子

Pentax la

我自己覺得x700唔壞個陣係算好用既
唔要P mode既話 XD XE更佳
要機械既話 就得srt系列

有fm2 xd st801
只能夠講機械快門啲聲係爽啲
我都想賣左部xd 換 srt 201/202

電子都冇個兩部咁化學
堅持要電子嘅話點都係FA F3 好過AE1 同X-700

Pentax 係K 系列同Spotmatic 可靠

我講緊Minolta
除左以上型號 都冇其他選擇

Nikon FA 同F3 兩部都有個備用機械快門
用到無電果陣都叫勉強都仲有得影
電子機黎講佢都算有良心

利申 俾Nikon FG個後備快門拯救左我一個旅行

我都用緊spotmatic 有咩鏡抵玩？

Pancolar 走唔甩

1/125？
好多機都有
無嘅正柒頭

F3 就 1/60, FA就1/250, FG就1/90
電子機計除左Nikon 我都唔係好知邊啲有呢個設計
Leica R3 R4 同Minolta XD7 好似都有
不過無玩過唔係咁清楚

Pentax 都有
Me super 有1/125

Leica M7都有

有時我真係唔明點解啲人咁迷戀x700同ae-1
如果無電就無得玩
點解我唔買minolta A7同 Canon Eos 30
A7有得玩STF mode
Eos 30有得玩eye control focus

Minolta Dynax 9
1/12000快門
個樣唔夠文青
來貨價貴
炒唔起
所以無人識

係喎，唔記得Sony都出左A9
可以買部Minolta A9去撚狗

A mount鏡宜家好平

識玩緊係要玩Sony Zeiss
配埋卷82年kodaolor VR100
膠能啲膠叫相，富賤啲死黑菲林都要收皮

要買就而家買
嚟緊sony出新adapter d鏡肯定貴一排

XD有一檔機械快門
X700 AE1 冇

貴咗都仲係好平

想入Minolta 35 1.4

Ching你上ebay買？

得SRT用得落手

SR-1s
冇測光冇雞肋

我係香港買咋
咁啱有個師傅有多支
我同佢要左

finder好暗 同srt兩個世界嚟

同埋srt冇測光都可以照用架啦

機械機壞測光其實係咪可以照用

係

可以 不過你望住可能會唔自在
等於你部電話個mon 有笪暗左 或者有個掣壞咗咁

Sony Zeiss 啲大三元又係好好J
Minolta 35 1.4 不如入返Sony 版
反正一撚樣又新啲

sony版唔好玩啦

真心玩過下支Sony Zeiss 24mm f2
個人覺得係唔錯嘅影得幾開心
不過24太闊唔好用所以放左

有無人知邊到有Ricoh 500g/500gx 想收部...

就算有
好多都要自己replace 機背綿喎
同埋除左細細部 就冇乜特別
而且我睇外面放緊個啲機都有啲貴
買呢類機 有啲冒險

就係貪佢細細部易帶出街 係咪好易壞...？我見carousell 都五百幾到六百幾蚊

我部500gs 用咗成年都未壞 測光都冇問題

我就係見到呀
有幾部啲綿爛晒

你係邊到買？

可唔可以自己換？啲綿

我呢部都係carousell買咋
不過見佢都新淨 佢本身都有加海綿
呢部機係幾方便拎出街

㩒錯sor

應該可以嘅
不過究竟用乜先抹得清舊個啲綿先係問題
我試過白電油同酒精都唔得

最後我比師傅抹鏡抹filter 個時佢幫我做埋

你去邊到比師傅整？貴唔貴

以前仲要出差去上海嘅時候乘機帶埋去咋

係香港一係自己做一係唔好買
500G 呢類機真係整貴過買
同埋啲本地師傅整呢啲機好似冇乜心機咁
整好一樣出第樣

枝鏡我覺得幾sharp，又細部

重貼後
老實講係好玩過XA

罪大版好似係膠鏡

我都有
有A mode但係唔入電又可以M mode
有重曝掣
金屬機身
又有f/2.8
係抵玩

光學設計上一撚樣
不過機身多minolta粒制所以重左

大姑媽

不過旋轉賣緊~900蚊
呢部超級300到貴喎

我傻閪價放1000送過期菲林

eBay 淨係運費都差唔多300

集運啦 我用開個間閪野
呢啲size 大概40蚊左右

買左部炒快門嘅機
仲想賣咁貴搵水魚全身而退

d人見到fm2就狗衝架啦，實甩到手

無計 名氣太大
其實好多機都好用過果堆所謂嘅「新手機」

巴打想問下集運你用開邊間？

FM2 咪俾人推嘅所謂新手機
呢度新手問機一律Leica M6

係好用 不過炒得太貴 利申 我都有一部
但我覺得m42嘅機都好用 我都有一部 鏡群又大又平

鏡群大同平又點，唔夠高質

蘇娃成3000淨body

FM2 除左炒得太貴之外冇乜大缺點

傻閪認證機 攞部FM2出街個d 95%傻閪

見過一部FM2炒到6千幾（應該會有傻閪會買）。買部靚F3都好過喇

F2仲好啦

F2都好正，尤其喺尖頂viewfinder

用手機測光app之後真係唔同曬

buyup
美國-香港服務一般般
中國-香港服務就ok 嘅

六千幾
真係F6 都幾乎買到

有咁嘅筆直
真係F2+F3+F4 戰鬥機各一部
都分分鐘買到

6千幾上埋F3T都仲得

證明香港傻閪文青多，佢地啲錢真係好好呃

人地話謝絕炒價

minolta x700連鏡3千幾係咪俾人呃

機皇

你買左呀？

旋轉拍賣個到，隨便一部傻瓜機都三百幾四百起跳（炒價）

有啲仲離譜，一年前仲係兩百幾蚊嘅普通傻瓜機，依家炒到千幾蚊，傻的嗎

睇下連咩鏡囉
連58 1.2咪抵屌

50 1.8，年少氣盛，睇啱就買

師兄，新手一問
我見啲相機價好海鮮，其實點分係咪炒價？點知部機價錢算唔算合理想買多部傻瓜機，唔想再俾人呃了

開名啦，邊到咁貴

睇多啲二手post，去ebay or 日本二手網比較下個價錢。通常都係幾百蚊內（定焦變焦都係）。肥花二手&旋轉拍賣有啲post嘅caption寫住「罕有，名機...」等吹噓成分嘅內容，就好大機會係炒。希望幫到你

旋轉拍賣冇仇報，事後諗返唔對路已經為時已晚，條友重係咁話銀色機好罕有（咁啱個排去街舖睇又真係得全黑）

想買rollei 35，上網/街舖睇1k-3k不等，菲林機既世界果然高深莫測

銀色係貴d架，但未至於3千幾

3千買到炒價fm2

新手極不建議買rollei 35！好撚多鋪推呢部機俾新手，其實喺呃鳩新手。

呢部係畀有攝影經驗嘅人用，因為佢係估焦，冇對焦、測光系統，新手影出來啲相就多數喺 鬆郁矇 or 欠曝、過曝，正常相都影唔到出來，價錢又係炒價，買來JM9？

上網爬文見人係咁推差啲又中伏
我超新手黎，驚單反影啲相出黎會炒
想入多部傻瓜機做補拍

做次仆街伸手黨，清 有冇好介紹

新手買rollei 35真係搵鳩自己笨柒

是但買部srt/spotmatic/Ftb 玩 好過

真啊新手啲錢真係好好呃。
Nikon fe，em，el，ft都夠做

揀啲唔出名嘅傻瓜機，價錢又係三百幾四百就ok冇話咩特定嘅機

伸手黨俾人劏就必然嘅
呢部一千蚊送過期菲林

邊部？買咗幾錢？旋轉賣900

[弱弱新手一問］
上左菲林後有過菲林
但係影完兩張相後，發覺相機個相數未轉到1
咁我嗰兩張相有無機會曬到出黎?

頭一兩片菲林係預你上片嘅, 見晒光唔會影到 技術高嘅可以偷到閂蓋後第二/三格嘅八成

個數顯示1到36就會保證影到野(如果你上得啱片)

感謝ching

如果搵到部企理嘅Nikkormat 好撚過FE FM EM

新手黎留個名
想問各位巴打，有無辦法寄未曬既菲林出國

Nikkormat好硬淨，好正

有冇人試過係HOWA film & camera到曬菲林?
旺角搵緊邊到有得曬

你想講SHOWA？
呢間垃圾嚟架喎

旺角咪去黑布街金鈿

金鈿金藝都非常ok
旺角冇其他更好選擇

金鈿快靚正窩

金鈿堅正

第一次上嚟問
想問Bronica SQ-A 影完拎返底片發現有uneven spacing同疊片問題，會係咩導致咁？機身定film back? Thx

掃齒？

我都有遇過呢個重疊問題，喺film back導致嘅，因為機身同film back之間個齒輪磨合得唔好導致佢唔可以正常咁過片。我上次就換第二個film back就解決咗呢個問題
利申：Bronica S2用家。

Thx
上網再search吓，多數都係話film back問題。係咪買過個新film back好過拎去整？始終香港應該無咩人整Bronica? 但又擔心上ebay買第二個又遇到同樣問題

上網佔計都係，應該係body齒輪同film back齒輪synchronise 有事今日會拎部機出去俾人check吓。

好似觀塘個邊有間叫monsterpiggy都整bronica嘅佢話整唔到先再買過個囉

呢支鏡最多值$200

屌 雜牌鏡 乾淨企理都真係200蚊
好心啦 叫得咁高價 整支Rokkor 啦

做一次水魚當交咗學費

已經有部f1同om2,但f1帶出街真係太重
咁岩有個fd 平放pentax sp 俾我
想問sp 呢部大家點睇

三部機啲鏡唔兼容架喎
你入多部SP 又要整多堆M42 鏡

喺連登屌咗啲黑店幾年
個鳩個都抵死架

果兩部都係得兩枝鏡，主要用om2, 不過我驚有日電子機會打柴，所以就想買部機械機。
但係f1真係太重，所以想買過部加轉會
唔知呢部好唔好

唔係唔好
你諗清楚要轉會就ok 啦

OM2 我以前玩嘅經驗係
一個唔小心啲電就冇晒

我宜家都係off 完再扭去b 快，用落都ok
之後驚電子有日會死就入左部f1,太重唔會想拎出街
玩過個fd 部sp 之後，佢又肯平放俾我
先上黎問下

F1先正 用條粗啲嘅相機帶is ok
係我就賣左set OM 換啲錢買SP 同埋德國靚鏡

咁我應該都會入部spthanks 巴打

唔睇下啲巴打點講，唔做足research，做咗水魚就抵啦

我個日見到呢個story先同我啲friend一齊笑鳩邊個會買

通病嚟 如果唔貴 可以一戰

小弟有部SRT101，早排斷咗條測光嘅電線...有冇邊間鋪會肯整？
（慣咗用手機測光，只係明知部機有嘢壞咗又冇整返 個心唔舒服...
）

thx 知唔知大約幾錢？

買個部差唔多價錢

純粹焊條線嘅話我諗唔會太貴

請問有無泛用Leica R鏡推薦？

50 Summicron
90 Summicron

感謝相告

想收一部500cm/501c/501cm/503cx 連正常用得A12背連一枝cf 80/100

宜家幾錢左近

同埋想問佢 acute matte vs acute matte d vs 普通500cm 跟機個塊 其實差幾遠

Wfh 儲到下錢想買部哈蘇玩都好似無乜賣盤

Why you need a 蝦嫂

屋企無位擺十部4x5

巴打整完可唔可以講下feedback參考下 我都係壞測光諗緊拎去邊到整好

喺ebay買？

邪惡海灣大把
Dc fever都見有幾部放緊
以前有特登買acute matte,但覺得有d難睇中焦
最後放左仲有錢落袋
有閑錢買503cx啦
上年13k買左部503cx連80 cf

前排見到個師兄放$9000 503cx 連 100 3.5 c t* ，但我遲左，啱啱好放左

伸手黨真係要睇下

超級新手here
啱啱問老豆借左部機嚟玩
有冇咩菲林啱玩？
或者有冇咩tips俾下小弟？

我個fd喺個到買過一枝鏡頭，仲要係壞嘅

又想嚟石塘咀小店？

咩意思？

一X?
點解咁講既

爬下文

因為之前又係有條友攞住部fm2
專登話自己去咗"石塘咀小店"買菲林

求其去買筒C200 試下先啦
同埋睇清楚快門光圈iso 嘅關係
再dl 個測光app
睇明白先試

條友打手都唔識做
回佢兩句發乸咋
咁㷫做乜姐 連登係咁上下架啦

唔影遠野 60會抵玩過50con
28 elmarit / 35 elmarit/ 35 con都可以睇睇如果夠筆直

唔影遠嘢又會搵技60嚟代替50嘅⋯⋯
90都只係中距
180先叫遠距喎

買咗Canon 7S
想試下入手埋啲俄仔鏡試下

邊到買

Evilbay
無可能係香港買

Jupiter 8 走唔甩

垃圾俄仔有咩好玩

邊度買架
開名啦
無保養咩？

過片桿有無拉到最盡?

試過有幾個friend問我問解咁
原來佢地柒撚曚曚，個過片杆無拉到最盡
個情況好似你依家咁，以為壞左

你比多少少力，推到最上
拍條片黎睇下

撳快門有無反應

X700? 拎返賣俾你既鋪頭整啦，見你買左唔係好耐
可能拉過片D零件無回彈，卡住左，應該無咩事，整到

過片桿呀ching，你比碌回片桿我睇做乜
我即係叫你，檢查下
部機右手邊過片桿（即係拉一下上片果碌野）
係咪拉到最上，你比多少少力，拉上多少少
因為你可能淨係拉左８，９成，未拉到盡
可能仲有得上多少少，完成一下上片

屌你老母臭閪
十問九唔應咁
抵鳩死啦柒閪

我啱啱都係咁問佢，係咪好難明

即係呢，我覺得3000銀買部電子垃圾都算
連理解能力都有問題果下出事

屌，智商明顯有啲低
唔係點會三千銀買垃圾

依家個片果個野郁得一半，拉唔到後，頭先拉左幾下盡，佢彈回頭，就拉唔到，kick左係一半

如果你真係確定碌過片桿係拉到最盡
撳快門又無反應／釋放唔到
你可以拎返去你買果間野到啦
BTW，開名唔該

掉鳩咗佢
然後躢，唔好再喺度問
你邊鳩度買嘅就攞返上去問
用家問題一律建議掉鳩咗佢

我開始懷疑佢唔知咩係撳快門

仲有，你話佢拉唔到，kick左係一半
麻煩你真係比多少少力去試一試先
我個friend就係怕整爛，唔敢比力試
當然，唔係叫你用好大力一野拉斷佢

已經拉到實，係feel到kick實左再會斷個種

[/quo

試左唔郁

去垃圾一捲買垃圾機可以返去問下點解
3000幾蚊無理由無保養嘅

又係依間近排好似好多人中佢伏咁

成日吹奏小店有人青味 溫馨 helpful 嘛
入到去個個店員人靚聲甜講野風趣又有point 嘛

買機有問題反而係藍店松屋最負責

屌你老母又係石塘咀小店

X700就係多小問題
利申：經歷過

1.先檢查下係咪部機冇電，因為x700冇電就釋放唔到快門

2.如果係有電既，睇下viewfinder右邊有冇著燈

3.如果半按快門，Viewfinder右邊d燈著左一下之後熄左既話，恭喜你，可以攞返去一捲屌佢老母。

4.如果以上情況都冇出現，咁就係其他問題，留低tg我教你整。

可能真係冇撳過快門就話壞機

佢到宜家都無回應過

大師兄呢
文青店好有保障？？？？？

會幫你check好機先賣
可以攞上手check，唔洗隔山買牛
好多都有三個月保養
支持黃色經濟圈

建議苦主返一捲買多一部

一部夠唔夠呀 機皇黎架喎

有冇人試過部機影曬卷完菲林
拉起之後個蓋打唔開
利申： Rollei XF35

邊間買架
買咗幾耐

Carousell收
都用左成年架喇 係岩岩影完呢卷先咁
唔知關唔關早排去過沙灘 hi過啲沙事

kodak portra400
leica elmar 90macro

再唔岀下相，呢度就嚟變傻閪文青黑店中伏實錄po

啱啱收左部503cx 了，幾抵 但佢唔係跟acute matte

應唔應該買塊acute matte (non-d) 我見到有$1500

定買塊普通十字算 宜家個塊用split screen 唔係好慣

想買放大機曬相 有冇人有推薦/經驗玩過?

你有無獨立黑房？

有

求其上B&H𢴇一部就得
留意返有啲係專門俾35mm用未必有kit轉做放中幅

我都請教下...
用500cm前排影左幾張用F2.8 都好似有啲front focus. 唔肯定係我眼殘定部機/鏡有問題，都打算拎去CLA
但想知換focus screen 會唔會易啲睇到中唔中focus
Acute mate 應該會光啲 係咪會幫到易啲睇？
同真係好多款.. 唔識揀..

換咗試下先囉

想問大家用開咩相機帶？
同埋咩budget左右？

（一直都用條繩綁住算數）

淘仔cam-in 個啲 百零蚊野咋

或者有時買機啲舖頭比多條原裝帶
Nikon 條黃色勁粗帶幾好

仆街撳錯

budget 百零蚊好啦，除非真係好靚好鍾意，貴啲都唔係咁值我自己鍾意搵原廠嘅特別版或者絕版帶，感覺幾型，都係百幾蚊左右

各位大師
請問福仔r2m 同 m6
大家點揀？

就係見過有啲相機帶賣幾百蚊一條，想知用落其實有冇分別

M6

睇下佢點解貴啦，有啲帶for 好重嘅旗艦單反咁貴都正常。但係如果係普通帶就唔大分別，通常係賣設計，啲料就條條差唔多我鍾意原廠帶係因為啲料有保證，起碼應該唔會用用下斷，不過如果你部機唔太重嘅話都冇乜所謂，條條都差唔多

想要medium format 入門 但mamiya 645 係電子快門係唔係都狗也不屌...

下? 呢個post既目的唔係轉營左文青店中伏集中討論咩?
好似由十幾個post前已經係咁

其實唔明做乜鳩咁驚電子機
你估機械機就唔撚會壞咩

咁有得揀我都覺機械正d 既

其實好奇一問 入門120有冇話應該玩邊種機先
我其實都有諗緊ysahica 124
唔係特別中意tlr個樣 但機械機而且又平d

有無咩原因？同埋買嘅話去邊穩陣？

俾得起錢果部就買果部
我俾得起一定叫人買hasselblad H1/H2+菲林背
或者PhaseOne 645AF

leica襯衫靚有西屌
你有幾可見有人拎福仔去呃蝦條?
雖然呃蝦條要Pentax 67, 呢個題外話
去邊買都無問題, 買得起既人一般都唔會粗用/點用
你買福仔就有暗病都唔出奇

我所有相機都唔粗用
但我成日會用
慣左每日都帶相機出街影幾張

咁一定係M6
襯咩衫都岩

第一次聽買相機襯衫
龍咁威咩

因為答你都廢撚事
買得起M6點解唔買?
日日出街唔同衫, 相機就得一部
緊係揀部咩衫都得既相機
定係你諗住買7部唔同既bessa日日唔同機?

你食咗春藥呀？
咁積極嘅今朝

部機用左幾耐?

唔知有冇人識整bessa，但m6一定有得整
你問得出即係買得起，仲點會諗福仔

山林道
or 錢多去mkk幫人交下租

訓唔著咪鳩嗡下

咪叫佢問下啲港女要旺中貨定Tiffany

我就係唔中意雙鏡個文青look

咁mamiya 645 vs rb67 點睇
除左format唔同 67會唔會正好多？ 有得rotate又機械快門
雖然又貴d

Rb重到懷疑人生

Street photography是否不可行

實得架，辛苦姐
熱鳩辣辣抬一陣都冇心情影

陳黑：買一部奶不如買廿部垃圾

咁咪學陳黑買7部Mamiya 6囉

Rolleiflex 2.8/ 3.5F lor
啲文青有閪錢買咩

7部d分別細到得佢先知

passion

唔是pentax 67咩

雖然成日叫人爬文, 但係自己爬起上黎真係有啲難

菲林相機討論 17

問題係我唔中意雙鏡個look
同埋我都唔想洗咁多錢

寧願買hasso

都岩

Bronica點睇？ 好似細部d 但冇咁多accessory available

Bronica電子機抵玩
用過sqa同etrs好撚好用，又輕又細
後期版p字頭鏡頭由騰龍代工
基本配件都有出，夠用架喇

佢有幾款機都有半打
包括p67，蛇腹mamiya 6以及因被大師兄堅持稱為傻瓜機成為一時佳話嘅samurai半格單反

正過mamiya？

冇乜研究bronica唔係好識揀 同埋好似冇乜人放

輕巧好多，畫汁唔覺有咩大分別

rolleiflex同蝦我都有
不過拎rollei出街多，輕便

顏色filter 有咩介紹

黑色

2部都有
Rb應該1部等於2部645
而1部mamiya 645又等於2部gs645s

因為重量體積最後買左部mamiya 7出街用

黑白影有天空既景我鍾意用黃色
影人鍾意用橙色
影沙，雪就鍾意用紅色

比較全面係邊隻
想試吓先
係邊到買

黑色 Filter真係未聽過喎扑蛇

屌 用錢解決問題

UV filter最全面

新會然？果個假扑嚟
Btw ND filter算唔算黑色？

一開始我係用黃色先
可以令天空變暗
草地少少變光

color filter我買b+w
你google下應該搵到邊度有得買

拎出去影會唔會好觸目

Rangefinder好似好冇feel咁

Bronica 是乎想影咩format，係eBay 都定時有，之前睇過etrs最多人放，配件亦都算齊。不過要考慮就係香港未必多人整，識都未必有零件
利申：Bronica SQ-a用家，連腰平+80 2.8+120 film back 大約1.5kg

有無人back 左escura 個用instax mini 既 hasselback 。想知有無真user review 睇下係有無古惑野

去返即影即有po好啲

最遠對焦得1.6m 想影全身都唔得 傻鳩先買
kickstarter入面隻字不提呢個缺陷
就咁喺個名加”portrait”呢個字就當講咗

佢根本係攞呢部垃圾再加個v mount上去就扮係新product 再賣貴三倍
實質上冇研發過任何野
繼yashica之後另一香港人cap水力作

完全唔關事既入來求屌醒去開下眼界
想問下菲林機樂趣同價值係邊？
巴打點睇而家既sony無反同fuji無反系統？（哩到3條問題）

btw又見撚袋兄響到，用左連登幾年邊到都見到你

可能同啲人點解戴機械錶, 聽黑膠 揸棍波車一樣掛

有冇人玩4x5？
邊度可以沖？

你講個幾樣我都冇玩，感受唔到

見到有另一個post話
「因為菲林的數量和後期製作的限制，作者必需要有果斷的決定，需要在拍攝時決定拍攝的鏡頭如何。作者認為一個以照片來講故事的人，拍攝更多菲林可以增加他的經驗。」
哩個好make sense同埋train到影相同審美sense，但睇其他有說服力既回應

lm

睇下置頂po先啦

大把玩菲林傻瓜機同lomo 嘅老實講都係鳩撳
影到1999 之後就話菲林不確定性乜乜乜

所以都未必好似你段qoute 咁講影菲林係咁serius 嘅事

可能係復古 可能係中意機械野 可能係中意舊事物
長期用菲林機嘅人都好多原因嘅
反而用數碼機就只有影相一個原因

係本po記住用不推文回覆呀
晏少少就有人屌鳩你架喇

黑白就自己沖
Megatoni有
但係我未試過沖45

我研究過mini個結構要脫離富士個濕鳩mechanism
要重新開發先做到無限遠
我都係等啲instax square 背算
有少少黑邊但係無限到

呢舊又點睇？

之前台灣Rezivot都整過
結果好似出唔到無左聲
呢舊佢俾到貨咪試下
我相信都應該無問題
只係中國野我就不了

廿皮嘢掛部Leica襯衫嘅樂趣
價值在於唔係人人玩得起
無反系統小朋友先用

屌你老母臭閪
不推文啦

扑蛇唔係有gfx咩

買俾個女返學用的

屌你都唔撚識
襯衫緊係掛Voigtlander Bessa 啦

扑爸爸

蛇腹襯唔到衫
上世紀文青咁，上到黑店無人識，啲女唔敢埋身

我鍾意扑女女
你要唔要做我女女？

下？ 蛇腹？
M mount果部喎
要揀埋黑色方便露銅

之前又話我無波唔係女人
而家我想做你都唔撚俾啦

M mount Bessa
你住公屋架？
部嘢咁柒

呢期想屌屎眼

呢條撚樣攞淘寶貨markup賣同扮係自己研發
呢隻背原價先3k

邊隻淘寶貨？

訓左無睇？
緊係買夠7部啦

我主要係好着迷菲林機嘅設計
因為菲林機唔似依家數碼機可以共用parts
令到每間廠都會有自己獨特嘅design同system
好多機都會有自己嘅性格 佢地嘅用法都完全唔同
當你搵到一部自己真係好鐘意嘅機就會明
另外影菲林嘅心態同數碼唔同 不過唔曬咁多口水講
你去買部傻瓜機就會體驗到
價值真係睇自己 有人係買嚟投資有人係自high有人係真係影work

自己上閒魚搵
目測要側出 應該幾柒下

呢個係影菲林其中一個outcome
但係冇人會因為想train自己而特登去影菲林
有呢個覺悟嘅人其實用咩影都train到
冇覺悟嘅人你送部leica俾佢都唔會影到好相
其實我覺得唔洗諗到咁複雜 覺得菲林啱自己咪用

瞓咗無睇

有無手機測光app好用

Lux

1.6m 咁癲 有無邊到睇到呢d 詳情？好想買個即影即有背黎玩

instant magny 35
係柒啲同埋crop鳩咗又跌幾級入光量
但勝在真係work

想真係work得鄰國野

18feet 都有5米幾既 仲諗住見佢香港design 又專登日本製，差d 一野back 左落去

咁你買rb啦，體感一流

黑白自沖
正片彩六

得限量版有銅頂
應該炒到同奶差唔多價

側出都算，又整唔到豆腐刀
先天問題，要乜都齊只可用rb

有冇人有自己玩下修理相機

有
早排有啲柒碌自己拆嚟整
砌唔返做咗傻鳩

想問下巴打係咪住英國

咁戇鳩唔係扑蛇下話

屌你老母，你新嚟架？
無睇名覆呀？
我從來唔鼓勵你地啲傻鳩自己拆機整

菲林相機討論 46 [不SIR加油]

#53 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

以前係

咁知唔知邊到整菲林好

btw返英國做riba啦

其實菲林機嘅缺陷
有時都會迫自己練到啲奇怪野
數碼機有時太完美
要測光有測光要對無有對焦
我有時真係會為左練肉眼測光而影菲林

整機?

喺香港儲下錢先
英國人工低稅高仲要交租

同意
至少對影相嘅過程更加有意識自己做緊乜

會睇到啲咩，你講到好似隊草咁

維修

駁唔刀

關隊草咩事
菲林機好多都無內置測光
一係就用眼鳩估，一係電話測完光再影
現代相機太幸福，乜野功能都齊哂
當變到應有嘅功能都無嘅時候
就好似廢人咁唔識影相

街舖好撚貴 之前去過london一間幾出名嘅quote整一支rz鏡
佢quote我750我以為自己聽錯支鏡先值2xx
ppp repairs最近幾紅 自學後生仔 好多機都識整 不過唔知收費點

菲林機冇咁多自動化 唔算係缺陷黎嘅

見佢整好多電子機

大家好
請問傻瓜機仔，有咩推介？
最近對焦距離好多都好遠成60-90mm
想要28/35mm定焦

GR1v

135旁軸機 60cm 走唔甩架喇
Nikon L35 / Yashica T3

GR1V

Contax T3

....
M645應該唔錯

ching鐘意做體力勞動？

講到體力勞動
暫時都未諗到有邊部重得過fuji GX680

三代有頸帶扣，啱晒呢位ching

講完我自己都想玩
咁重既相機真係未玩過

睇過條片個鬼佬掛頸街拍

Don’t skip the neck day

掛頸街拍
拎部哈蘇掛頸行耐d都赤赤痛
gx680會唔會3部哈蘇咁重？

預4.5kg應該差唔多
淨係兩條軌都夠晒足料
都幾啱陳黑用，大大部引人注意威d

GX680 mk1 機連鏡4.2kg
哈蘇500CM 連80mm 1.5kg
GX680帶多兩粒電先夠3部哈蘇

Mk1/2舊電好煩好多都壞左又要搵轉接用aa
個原廠轉接好耐之前都賣成千蚊，又冇得掛頸
一定買mk3

Carl Zeiss Jena DDR 50mm f/2.8
500港紙買唔買得過？

成日聽人講Carl Zeiss好正 心郁郁想買返支玩下

傻閪

不sir 消失好耐，有冇人知發生咩事

早排岀咗冊
最近又入返
好似係

不過mk3買S既話係咪冇意思

係，呢部野唔玩移軸不如買rb
但係咁，反正移軸都要開腳，買45用中底匣仲輕鬆同襟用又可以一雞兩味

又一個自己買貴左
用過之後仲想搵水魚全身而退嘅賤哩

dcfever 旋拍二手佬 專炒nikon

講完又想拎部45撚下
雖然最近發現我部rolleiflex好似係鑭玻璃
打算拎返出黎撚下

好撚多呢啲人，尤其係旋轉拍賣

你講呀
呢度啱啱1000蚊

垃圾
我都話係垃圾就真係垃圾黎

1000買垃圾，好合理

垃圾伸手黨緊係推垃圾架啦
你估我地個個都係又m6唔係又m6?

人地有set limit 1000蚊呀

咁喇 Nikkormat 加50/2
應該800蚊都落到樓
夠用又實淨 係重啲姐

邊到買菲林平

Sor

伸手黨

買小量菲林建議文青店買算數
差唔得幾多錢

我有部新淨 咁啦我又賣$1000 個位師兄肯伸隻手自拍上嚟就半價俾你

其實有部分文青店幾平
自己發掘下

但都有部分賣到好貴
得閒就行多幾間格下價
買多幾次都知邊間平

各位師兄
小弟想問下有咩機啱新手玩
budet 1-2k

同埋買機去邊間冇伏？

上面部Ricoh GX-1
有測光，有A mode
唔入電有M mode
有雙重曝光過片掣
細細部

大家scan 6x6 個file 幾大？

我去megatoni 得3mb, 反而135 d 菲林有5-6mb，好似好on9

平時做135有20-30 MB
6x6得3MB 屌你啲中幅撚好意思笑鳩人影郵票

係咪得我睇唔明佢個caption寫乜...

即係同你講佢老花對唔到焦
要收光圈攞個深景深先中到fo
專業但係老花無AF唔識影相

正解

扑蛇邊度scan 開

megatoni 好似有得畀貴d 有大d，但就咁普通價scan 得3mb 仲細過135

俾貴啲先有high res好合理
但係6x6 得3mb 不如用iPhone 算鳩數

又邊隻菲林痴紙

市面上搵到最平果隻

c200

之前去開output pro 買
點知原來同Showa差一兩蚊

真心唔知去邊到買好

單買＄171係講緊一卷？？？

24張iso 400 應該係ultramax 400
$3x一卷
三卷菲林特價$165

output pro都好去，正on9

扑sir有冇介紹
啱啱玩個陣唔識野麻 我後尾淘咗成7舊水菲林用到依家先要再補貨

想平用iPhone影
無路數唔知掟係你自己on9
用淘寶咁低賤嘅無資格喺呢個post做伸手黨

cheap cheap菲林貼張紙又可以賣貴幾倍傻閪文青啲錢真係好易呃

屌啦旋拍上面有 set slide mount 連view box 賣八舊水你就知文青市場有幾高消費力

Canon ae-1 program
想問下適唔適合新手用？

岩傻閪用

係連登問 ae1 x700 om1 fm2 死罪嚟
建議你走先

明白 即係部機買得過啦

你咪買囉

買完壞咗唔好上嚟問邊度有得整就得

又一次證明傻鳩先會留意呢幾部機

求下你快D買
買完上黎哭喪

一陣又嚟石塘咀小店架啦

咁Nikon N2點睇啊
咁多位師兄

Sor, Nikon F2先啱

點解個個都屌呢幾部機既？

無人屌，佢哋唔識貨
我係你就買
去kobo買

一般二千蚊以下嘅貨都係公廁牛肺機
二千五以上嘅先好買

正野

去kobo

btw kobo邊有ae1p，佢全部牛肺機械機

除左重之外冇乜缺點

呢間好老實喎
真係影完一捲就壞

笑死，到底點得出即係買得過既結論
買啦，快d買

連燈逢紅必反

唔伏你呢啲柒碌伏邊個？

唔識check既話去到邊都會中伏

都係睇下prism有冇黑線
慢快門會唔會唔準得太離譜
每級快門打開蓋試清楚 睇下條廉過唔過得晒
試下自拍
測光多數都唔準 識郁都偷笑 你當冇啦
都係呢d架啦

咁就叫起鋼
不如睇下個po嘅主題「菲林相機討論」
呢度係討論菲林相機，唔係新手驚中伏求解嘅po

下欄嘢驗屍咁屍有乜謂
新手肉眼都驗到啲文青黑店仲邊度有可能呃咁多柒閪

check呢d基本野啦

肉眼驗唔到個d另計

上yahoo jp auction 啦 3舊水有機連鏡 再柒都係三舊水 睇清楚d 圖都唔會輸得曬

第一次見人賣垃圾junkbox貨賣到完全唔掩飾

石塘咀小店真係良心黃店

有冇ching 玩過Contax Aria?

一籮

有部好似係Werra 喎
如果係Werra 3 都ok 丫

一捲就壞 買嚟做乜

想買部隨身菲林機，本身岩岩影相已經諗過買contax t3，但果陣新手廢事買咁貴，依家影左都有幾年相，有少少信心加上開始返工草到錢，諗即刻鳩痕了
跟住上網搵下啦，見到二手市場唔多交易，就順手睇下其他機，點知見到愈黎愈多高質隨身機，中撚晒毒，好想買撚晒佢地

唔好叫我買晒，作為窮撚買到一部已經好好
諗緊 1. klasse w （好似仲有新水貨可以買）
2. tc-1 （應該都係好撚難買）
3. contax t3 （難買，但d水位就）
因為焦距上想買28左右焦距，所以無考慮minilux，ricoh GR1就麻麻佢個外型

諗緊到底買邊部，會用黎snap加收藏用睇到中撚晒毒好撚辛苦
本身都search過下佢地d相諗住比較下鏡頭發色，但係搵到既都係唔同iso/film/scanner，都唔知點比 （無反就用開fujifilm，菲林就用開minolta，跟住揀minolta都係睇完佢原廠50 1.4隻色岩自己心水，所以先買minolta）
有無巴打比下意見，真係揀唔落手

自膠， klasse w都一早無出

tc-1 完

巴打可唔可以比多d 原因

難買？

心急問，做功課做唔足，抵屌
自食一打膠

果陣minolta x700都係ebay買，但x700連鏡千幾，呢部成7k驚d，睇下先thanks 巴打

Ricoh GX-1

識貨

當即棄機咁用成個觀感fit晒

gr1v

再加枝28 2.8asph
啱晒snap加收藏用

有無相機貼皮既師傅介紹? 再貼靚皮上TC1 到

想問大家有咩鏡頭推介 而家用緊fm2 配支50 1.4 想搵支35 同28

傻閪100%

屋企人留俾我 唔係傻閪文青價

屋企人傻閪80%

當年買都傻閪？

Sorry 無M6

想問有邊間鋪啲機抵

呢三支夠用啦

用返Nikon 鏡就ok

實體舖頭唔係好洗諗
係得藍店松屋算合理又可靠

睇錯野re 錯

蟲屋咪仲撚貴過堆文青店
但無可否認d 叔叔幾好傾

不過貴少少買部可靠啲 又可以搵返間舖頭跟嘅機
定買一籮籮入返黎 又有菲林不確定性嘅機好啲先

痴線 打多左個零咩...

但如果我話你知 蟲屋最後介紹都係師傅比你
而佢個位師傅係葉蛇 咁你又點睇？

丫屌...
咁囉

不過好似利時都有幫松屋整野

呢間嘢真係好柒 學人賣女
但logo柒 影d相又柒 比埋puiki佢影都影得柒
好意思話自己攝影師
執柒左佢啦屌你個閪

影到啲菲林同部機兩樣都有問題咁
除非真係入過期菲林落壞機度影
唔係嘅話都幾高難度

專賣柒傻閪zoom 機

搞唔撚掂

柒撚到痴線 文青店起碼做到個feel出嚟

啲女陰陽路回魂咁款

菲林相機啲電池可以係邊到買到?

鴨寮街
星際

係ebay買咗部MSX1000，隨機送嗰兩枝鏡好易裝拆，但唔知點解另外買嗰枝Jena pancola 50mm f1.8裝唔到上去

新手想問吓 香港有冇鋪頭可以去睇/買機又唔黑㗎？唔太敢上網買 驚唔識驗機俾人呃

同埋想問 FM2依家係咪唔抵買啦 俾人炒高晒？有冇其他單反機械機介紹？

Leica R6.2

你支Pancolar 係M42定係PB mount?

佢冇話咩mount, 我以為騙可樂得M42 mount

好難得見你直接答人無屌人老母

又係伸手黨

要平自己ebay 鋪頭點都要賺你錢 唔介意幫人交租就去 講到口臭

搵唔到位屌

On9仔呀

1. 冇, 因為人地要賺錢同養業主
2. F2 FM Nikkormat

唔該咁多位師兄

我預計個回覆係:
"屌你老母電池都要問問問
唔撚識就去快圖美買 "
大概係咁?

佢用咗不推文，唔洗屌

老實講，FM2係衰在文青炒貴咗啫，本身作為高階業餘機係幾好，所以先成為第一二堆文青機
FM2你搵到2000左右正常連原廠鏡既話都ok嘅，過2500就貴咗啲，不過呢個價位真係可遇不可求

你等唔到又唔想食炒價、出去同啲文青撞機、但又唔似仆蛇咁有錢下下都M6既話，好多1000-2000既單反機械機都唔會輸比FM2啦

多謝巴打咁認真答小弟新手對於啲價位真係冇乜概念 我再留意吓其他嘅機械機先

其實M6真係咁好咩 咁鬼貴 都個個推介咩

M6都話貴
你幾年班？做曬功課未？

菲林相機幼稚園

就係因為佢價格咁高先冇去睇佢
貴唔係講緊with respect to個quality 我係講緊佢價格個數值 其他相機幾千就有 leica下下都萬起跳喎

咁當然 你可能會話 佢值呢個價 咁唔緊要嘅 只不過我冇你咁有錢啫

窮人思維真係好有趣

M6唔係最抵既相機，只係近年個個都想一步到位
而菲林相機停產哂，一步到頂既成本有限

其實原本做少少資料搜集係應該搵到自己想要既相機
但係近年多左好多唔識野既文青垃圾亂咁教人
新手好容易睇左買機然後中伏
所以與其中呢啲垃圾文青伏
不如我地一致推新手一步到位買M6
到影熟左認識多啲先玩返其他牌子菲林機
到時賣左M6又有舊錢玩其他野
咁先享受到菲林機既樂趣

起碼我係因為咁而推Leica M6

明白明白 其實咁樣解釋咪幾好 唔該師兄咁詳盡嘅解釋

多口問一句 FM2應該唔係中咗文青伏掛... 我係鍾意佢接近純機械呢種感覺 同埋舊電淨係攞嚟測光 唔會冇電就冇咁啲快門 再加埋佢係單反

M6咪一樣機械
測光先用電
唔要測光仲有M2/3/4你揀
退而求次有bessa R/canon p

單反呢樣野唔應該係計落賣點到

你用2.5k,3k買咪中佢地伏囉
呢個價你不如買d 平價野玩下算
Fm1 ebay平勁多

部機個測光同電話app唔同，應該信邊個好

巴打 咁尖頂大F/F2, Nikkormat FS, Minolta SR1s, Canon FP
就真係純機械喇 連測光都冇

app

部機唔夠電/老化/壞機
都影響個測光

扑sir唔講粗口唔鬧人果日先係新聞
所以俾佢鬧到唔好見怪

咁Leica m6去邊買好

拍賣會

嚴格黎講ebay都係拍賣會

點解係m6唔係m5? m5 vf資料仲多啲 唔駛望嚟望去

個測光真係幾柒
柒到有啲鏡用唔到

M5好多伏
好多時都係壞測光同黃斑退色
M6相對地穩定，求其一部都好難中伏

Canon M5？
VF要咁多資料做乜鳩？

又想呃人
五舊幾六舊水買部focus free / 單速快門
仲話性價比乜乜乜同水人買價錢撳多左個0 嘅過期菲林

想買個細雪櫃嚟放菲林 d菲林越來越多由其係早幾年停產嗰d又唔捨得用 屋企雪櫃已經無曬位 成日比老母屌有冇ching知道一個細冰格(好似要負十幾度先可以keep到d菲林fresh)一個月用幾錢電左右？同埋有冇咩款推薦？

新手求教 卷菲林前半部分完全冇問題
但後半部分就出現呢啲情況
係漏光定係菲林鋪撚我？
仲有一張係黃曬咁
Thx手足

似係快門問題 前後簾速度唔一樣
係嘅話一般有得fix

下😅

屌你老母
真係乜撚柒碌都有
入相機po問雪櫃電費

Ching講下係點

咁不如大家分享下點store d菲林

放入櫃桶
成個櫃桶同啲紅酒一齊放喺地牢間恆溫恆濕房

未漏光囉

漏光唔係會固定架咩 我個個位都唔同

你係咪戇鳩未卷完自己打開咗個蓋啊

唔係呀 點會咁On9

一定係漏光㗎啦，點漏我就唔知你啦

好 thx Ching

終於正常返

部機未入菲林個時 你咪打開個蓋影幾次
睇下個shutter 行成點囉

btw. 咩機

係喎屌 諗唔到添
Minolta X7A來 諗住學光圈快門先買

你條撚樣第二次喇喎

呢個post唔用不推文回覆者
Ebay買爛機
影相斷菲林
換鏡跌鏡頭
相機死底板
沖菲林變白片
打手sell機爛賓周

你條撚樣幾時死？

呢個post唔用不推文回覆者
Ebay買爛機
影相斷菲林
換鏡跌鏡頭
相機死底板
沖菲林變白片
打手sell機爛賓周

嘩 呢部野好少見
都係睇下個快門係咪正常先啦
整未必值得整

冚家剷

呢個post唔用不推文回覆者
Ebay買爛機
影相斷菲林
換鏡跌鏡頭
相機死底板
沖菲林變白片
打手sell機爛賓周

所以佢卷菲林未出晒事

x7a 咪又係x700 d fd，一樣閪

所以咪話未必值得整

其實建議揼咗佢會比較好

fm比起fm2除左無左1/2000同1/4000快門外，仲有咩差過fm2?日拍見到部幾靚仔

冇乜
實際上有幾可用1/2000, 1/4000 丫
FM 夠用架喇

好少見人講contax s2b呢部機
有無巴打玩過？
呢排痕痕地想買番部

即係話卷c200要70蚊？？？

成年無買過菲林 早排行過發覺全部都加曬價

因為文青店賣呢部機冇肉食
愛c/y菜咪買

所以呢個時候先話想入坑嘅巴絲打好似唔係好啱時間

遲撚咗十年啦

愛好無話遲唔遲
唔通而家貴哂你就會變左唔鍾意咩
仲會繼續玩菲林

少左品種 同埋貴左以倍計
所以真係影少左好多

今年無得去旅行 無得影
到10月都淨係影左一卷

好在屋企仲有一大盒存貨

係香港周圍行下影下
其實香港都有好多野影

再遲影都冇得你影
有閒錢咪玩下囉
冇就數碼算啦

ebay見有部canon F1 連50mm f1.4
賣$2200
買唔買得過？

好機黎 我fd日拍拍左部condition 幾好既f1,平你少少only

好！謝謝～

Leica M mount 75mm 係咪除左Leica 同福仔
就無其他選擇

除左Leica 就無其他選擇

你日拍用咩代購網？

好事，分流啲柒閪走唔好俾啲文青搞鳩達叔

熊貓七巴

kenneth

笠油A-1

賣f1價

屌 sorry 禁錯制

冇錯丫A1 真係賣到F1 價

佢應該唔小心推左文

AE都差唔多啦，水漲船高啲文青機
再冠上「新手」，「機皇」，「罕見」等名稱，
價位再上一個level

旺角有冇曬相舖頭介紹下

你大獲喇

點解 我冇追post

Sor9 冇睇pin 對唔L住各大佬。

含撚啦你

Sorsorsorsor

sor 屌 手快

呢個post唔用不推文回覆者
Ebay買爛機
影相斷菲林
換鏡跌鏡頭
相機死底板
沖菲林變白片
打手sell機爛賓周

屌你老母臭閪

死返去隔籬新手po啦柒頭

未用過過期菲林 同未過期既有咩分別

無不推文對唔住

想入手傻瓜機 本身睇啱gr1s但而家又係炒到貴晒
有冇其他pns推介?

啲色會偏

gr1已經算係平果部

Fuji klasse/tiara
算係無咁多人炒既p&s

因為已經炒完

喂
含撚啦死臭閪
呢個post唔用不推文回覆者
Ebay買爛機
影相斷菲林
換鏡跌鏡頭
相機死底板
沖菲林變白片
打手sell機爛賓周

都仲係貴到戇鳩

都睇緊klasse同35ti
窮L希望等到靚價

呢兩部炒到傻

冇錢咪買其他囉
又唔係冇左佢就影唔到相

sor

究竟mt幾時先肯沖我卷菲林

下年考慮下

用咗pentax傻瓜機兩年幾
如果想買nikkormat會推薦邊個型號

搵到FS 就最好
唔係就FT2/FT3/FTN
之後先諗EL/ELW/FT

早咗少少吓嘛假扑蛇

1002

諗住上ebay睇下有咩機買
一開acc就俾ebay suspend咗
用第個email 第個電話號碼再開
又係一日就ban 9咗
有冇巴打試過

想問下ltm鏡裡面Canon 35/1.8定Voigtlander 35/1.7 好啲?

可能知你pro-trump

想問有冇蛇腹(風琴)中幅645機推薦？
主要係貪佢夠輕巧
暫時睇啱Konica Pearl
budget 3000樓下

想問吓係咩原因令到張相出現紅圈入面嘅問題？係咪漏光一種？thanks

Fuji gs645
不過好多bellow都有漏光

係咪布簾快門

鏡間leaf shutter

咩機？
有少少似中幅豆腐刀個位漏光

Bronica sqa, 意思係菲林背同豆腐刀之間有罅入光？

我中過類似嘅漏光係因為咁
不過我部係哈蘇黎
我見sqa 漏光好似係菲林背度門漏
你睇下度門啲海棉係咪霉哂爛哂？

你指呢度？咁樣算唔算要補海棉？

睇落去無咩問題
試下關左燈搵電筒照下
可能插卡位漏, 又可能係度門
我就無用過所以答你唔到
你可以睇下啲鬼佬點講

Thx, 用咗電筒照都搵唔到
只係奇怪點解我漏光只係漏係底片中間，但通常漏光最明顯嘅邊位反而冇

想問香港邊度買到相機用嘅飾皮？想幫部機換過塊工整啲嘅，但ebay好似都唔多見有

一幅過個啲皮?
去深水埗文青街咪有囉

新手想平平地試下玩下120
大家有冇推薦？
暫時睇中咗mamiya 645/ bronica etr系列 不過唔知邊到先收到
利申budget 3k樓下

因為聽講一般皮革鋪好少會賣薄嘅皮，未必啱相機用

CANON LTM 35 F2

又一隻On9
未去過就淨係識聽人講

呢支點好法

中央極sharp
散景夠老味 四角微旋
用過就知好

你去左睇先啦
皮有分好多種 你搵羊皮就啱架喇
賣皮料個啲舖頭唔會冇架
呢啲料好common
唔係淨係得文青手作仔成寸厚個啲牛皮

無知真係好可怕
講緊你

其實你現實世界係咪都係串柒柒咁

大家講道理姐
唔識問下無問題
但係道聽途說真係on99

有冇人放etrs

你去皮革鋪買完可以削皮 同番老細講要幾厚就得

感激🙏

Google唔到出處
有無勇者買筒睇下係貼紙定真心新野？

覺得係新野你就真心咗

個樣唔夠文青味
似乎文青都唔哮

個名夠就得啦

前幾日係屋企搵到部canon prima super 115 caption，換左兩粒新電，但試影左一張就error，之後我再入過兩粒電，但影到一張正常之後又error
有冇ching知應該點做

算啦整唔過

想請問通常ae1漏光換棉去維修鋪整大概幾錢到

我之前去幫部pentax km換綿＄120，我諗ae1應該都差唔多掛

自己買塊1-2mm 厚EVA 綿貼啦

LM

有冇手足tlr試過過片機構有問題
上一筒當上片有問題 成筒影得兩張
今次筒rvp100 得4張
明明個扭過片扭個頻率係差唔多正常

利申: Yashica 635

ultramax400 定xtra400 repack?

早排$30買咗塊10x20cm綿，目測夠黐十幾部😂

有冇師兄試下M3快門簾有問題試左兩筒都含曬 快門簾時開時唔開 我試佢個陣又冇問題 一攞去沖曬就出得十幾張相....

*試過

壞鳩咗囉
問
on99上嚟問
文青真係智商無下限

鳩咗囉
問
on99上嚟問
文青真係智商無下限

呢個年頭，傻閪機嘅錢真係好揾

半格機Olympus pen ee2（泛焦） VS ees2（估焦）

點揀好泛焦夠方便 估焦又幾好玩
依度有冇人玩半格機既？

買pen F啦

btw又推文

唔好意思 第一次留言唔識規矩
想買細部方便帶既 pen f冇ee系列咁細

我衰 冇睇到最上面要不推文嗰句 依家睇到啦

岀返去個on9伸手po啦
死柒閪無撚腦

新手上路想問fujifilm natura classica如何？🧐🧐🧐咩價位？

岀返去隔籬個on9伸手po啦

rollei35

就黎5k
電子辣殺

買Pen 最早個隻

巴打都係想捨身成仁姐
買左之後第個新手咪唔會上當囉

用緊pen d 同ricoh auto half

有一部十幾年前 老豆買番黎既canon傻瓜機
最近去左配舊新電池開番佢 發現有啲吱吱聲同電池熱 同埋比細個既我玩到個閃光燈收唔番埋 係咪買過部新既算？

之前去配電池個陣 個員工同我講 如果壞閃光燈個啲唔好再拎黎用 會著火之類 搞到我唔敢試部機有冇壞

邊隻model?
之前都試過有部柯尼卡傻瓜發熱

整得到 依家仲好駛好用

Canon prima super 28V

我係驚整既價錢仲貴過我買多部姐
因為一放舊新電池入去就吱吱聲 我驚真係好似我去配電池個位職員所講咁 會著火

會真係著火架
不過整同買差唔多錢 分分鐘貴過
睇下你重唔重視呢部機啦

如果仲貴過買新機既話 咁就未必整啦 呢部古董機就留念算啦

pen d既估焦係咪好難控制

其實都好易估 我仲有部konica autoreflex 你可以search下

我想要細部啲既 所以冇考konica autoreflex
不過可以切換半格都好吸引
本身想揀pen eed既 但係有時叫朋友幫我揸機影 佢未必識用...

咪自己set好曬先叫朋友影囉

Canon QL17 G-III影完過片 條紅白色個位唔郁 個手柄仲少少kick住咁 但裝菲林果陣又冇問題 係咩問題？
利申呢部機既第一卷

想買部pentax 6x7 + 105 2.4, 有無地方買會可靠d同埋唔會比人鋸得咁勁?

壞撚咗

ebay

影完係指影左一張定影完一筒?
影左一張過片個紅色唔轉可能係入菲林入得唔好
影完一筒回片 即係攪攪攪個陣個紅色好似唔會轉嘅

如果兩樣都唔係 咁就真係唔識

影完一張
如果真係入得唔好咁之前影既會唔會有事？好驚成卷廢左
過片拉完手抦 郁下左邊回片攪既果粒野發現仲轉到少少
係咪入菲林入得唔好所以影影下底片鬆左？

咁似係入得啱喎

大家有冇傻瓜機推薦udget 500左右

無

Kodak Vision3 大家有冇邊卷特別鍾意？

唔好諗傻瓜

500T
250D

師兄有冇玩過50D

吹大咗

有 50D冇乜特別

新手想買部1k-1.5k嘅菲林相機玩下
想問下咁多位師兄有冇咩model推介
上網睇Olympus OM-1好似幾靚仔咁

好易壞

#3
D丫精
• 10-15
3. 點解用X700 AE1 OM1 FM2就係傻閪？

文青四寶，除左FM2之外全部唔推薦

X700：非常易出現各種問題，故障率極高。

AE1：情況同X700差唔多。

OM1：細部機械機，但用料好差，暗病極多，VF好易甩水銀，貼錢買難受。

FM2：冇乜唔好，但冇需要係咁吹佢個1/4000快門，同埋而家炒撚到咁，買既都係傻閪。

OM10/Nikon EM/AV-1/X300呢堆更加係垃圾中既垃圾，買個個正傻閪。

[菲林新手黨Q&A] 想買機之前唔該睇睇先

#3 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

1.5k 內連標準鏡
50/1.4 嘅話 NIkkormat FT2/FT3 啦
操作又同OM-1 相似

想要Minolta 嘅話, SRT 入面任何一部應該都OK

如果係Canon 嘅話 F-1 配50/1.8 或者有機會

屌你老母臭閪
明明隔籬有個傻鳩新手po
唔喺果邊問做乜撚？

重量差好遠
輕量機械機得下面
om fx3 acom1 fm

1500蚊落到樓嘅細/輕嘅機械機
都冇乜邊部可靠架喎
又平又可靠 要犧牲個重量

FM囉

玩過SRT101，覺得又唔係差嘅，不過手感真係一般
如果Budget唔多嘅話依部做入門機其實都可以，但我覺得pentax啲機械機手感好好多

咁KX KM 都ok 啦
MX 就麻麻喇

屌⋯⋯日本收咗部機返嚟，搖個鏡頭有碎片聲，係咪收得皮
Seiko 75mm f2.8

乜撚嘢垃圾嚟⋯⋯
買得呢啲柒野就證明到你係傻閪啦
咁傻閪用柒野，你用落唔覺有問題
就無問題架啦
缺陷美、菲林的不確定性、電影感
大撚把形容詞去掩飾架喎
上嚟問無非都係搏屌架姐
我屌你老母呀

安樂未？

究竟喺依個po講咩先唔會俾你屌笑死

雖然扑蛇鳩屌係on9
但係公道啲講
日本寄黎覺得有問題，你唔搵返賣家問？
我地又唔係客戶服務，你想我地點？
退返錢俾你？
定係拎把刀去日本幫你斬個賣家？

咁公道都有負皮
咁點算

nikkomat ftn

FT2 好啲

求撚其啦

呢啲case 口同鼻拗真係冇乜仇報
不如睇清楚啲係甩零件定爆玻璃好過啦
可能玻璃冇事呢

冇追post 新手亂入
想玩中幅菲林有冇啲平嘅牌子選擇？
TLR SLR同ranger finder都ok
(folding camera 就不了 怕1950s好易壞）
Pentax, Fujifilm, Mamiya, Bronica, Rolleiflex呢啲牌子個個都幾皮野，仲有冇啲唔出名嘅brand出中幅呢？
Seagull Hanina 有冇人玩過？

Mamiya 6 咪得囉
邊洗幾皮野咁貴

想請問下呢，我係eBay想買部日本相機，但係轉日本地址就叫我verify paypal ac

但paypal 我填香港地址，eBay 用美國地址都無事，轉日本就出事

有無Ching 有經驗eBay 日拍？

關相機乜撚嘢事？
走啦On9仔

新手eBay 相機 幫幫手呀

幫你老母臭閪咩伸手黨
岀返去問啦死傻鳩

Ebay做咩要轉日本地址
直接用番香港地址直送唔得咩？

窮閪想集運過嚟慳少少錢掛

我試咗eBay 用香港地址都唔得 我成個eBay 淨係用到美國地址 係咪有咩step 要verify 個eBay ac定係PayPal 問題？

日本d 相機condition 好好咁之前淨係試過美國買相機，未試過日本買。估唔到唔係咁易

真無錢買奶

新手想買支水去影過期菲林
想問下邊度買水平？

水平唔洗買，地球有引力
擺啱位就係水平
想準嘅咪買個水平儀囉

個人覺得Bonaqua 好飲過屈臣氏
唔係個個都好似扑蛇咁影leica飲Evian

個雲台穿曬煲啦
你真係唔撚識架喎
飲無煲過嘅閪水

我唔識架，話自己係新手無人信

三軸精準雲台都唔用
求鳩其用個波頭就算

因為真係求鳩其影就算

造型嚟
唔識扮識都要做下樣

識玩緊係要扮唔識等人教

呢排好似好多款菲林都缺貨
fuji superia 400 都冇

借啲椅起價

想講之前上去kobo行下
聽到佢賣fuji x-tra 400 $60一筒
真係好撚有良心

kobo呢間垃圾不了

早兩日得閒無事做走咗上聞青店行個圈
Gold 200都賣緊五字頭

斷晒貨

頂樓

感謝

請教一下，有冇film soup教學同埋玩film soup一定要自己親自曬無得搵鋪頭做

巴打曬同沖分得清未

想問Nikon FE 好唔好

垃圾嚟

飛機杯就有好多
我搵唔到

搵到了
自膠

呢間嘢真係有啲癲
個店主係真心覺得自己影得好好💀？

新手啱啱買部機
見人話部機係垃圾機
想問點解

冇乜問題 咪又係咁影
機械機幾好

白內障咁撚樣

想問叫咩名？

唔記得點串
好細間

想問除咗尼間仲有冇邊間買菲林係平

隔離po有講

Nikon 同富士係咪可以告佢
影衰佢地啲產品

螺絲mount 機黎講算唔錯喇喎

屌你老母臭閪，真係賤種嚟

呢個post唔用不推文回覆者
Ebay買爛機
影相斷菲林
換鏡跌鏡頭
相機死底板
沖菲林變白片
打手sell機爛賓周

SV同spotmatic

有冇ching知邊間有得scan埋135啲窿窿位

加錢就得

有啲加錢都做唔到，我又廢事逐間問

想做伸手黨呀？
岀返去含撚啦

有冇人用傻瓜機遇到個菲林冇DX code就過唔到片，可以點搞

想問有冇人知屯門元朗有冇邊到買菲林好？

用緊canon f1(old)
想問清viewfinder 啲塵係咪無可能

返深圳買啦死賤種

得明珠

天水圍元朗冇得買

天水圍元朗冇買

巴打係邊度買？我都想入部玩下

係Carousell到搵返黎 見佢算幾新淨

自己拆頂啦

我都係去開明珠，但近排佢哋彩色135菲林都係冇貨😂

死賤種

呢個post唔用不推文回覆者
Ebay買爛機
影相斷菲林
換鏡跌鏡頭
相機死底板
沖菲林變白片
打手sell機爛賓周

得閒出去旺角買多d啦

[

新手睇中左部canon ql17 giii
想問下邊度會有得賣 新手咩都唔識好驚比人呃

Blocked:新手就死撚開啦 菲林相機討論唔撚係新手討論呀 屌你老母 死傻鳩

同埋其實網上買亦未嘗不可，最緊要都係check清楚。
Carousell 嗰啲都有，價錢方面就自己格下價

死返去個伸手po度問啦
屌你老母

東昇唔係文青店
係傳統黑店

扑蛇講得真好

我覺得某程度上衰過文青店

-寄賣品唔知condition
-比左錢先比試
-要即日試完機 過一日冇仇報

點解人哋話垃圾你又覺得係垃圾呢？唔研究下？唔上youtube 睇review?

係咪你樣衰咋...我未俾錢都可以試

係咪你樣衰咋...可憐你條懵撚

我都係

未比錢可以試之餘

買左仲可以比一星期我試機
有問題拎返去退錢

利申非打手，買過1，2次野only

扑柒可能太柒

柒得過你去買垃圾當𢴇到寶
早幾年大把苦主又當睇唔到？

識買先好去嘅地方
有時都會執到好嘢嘅

扮晒話執，呃柒晒啲人嘅機、賣左當搵唔返又唔賠錢，呢間野行內個朵臭到爆，佢老闆日日係外國菲林forum sell自己，年中不知幾多遊客比佢呃

不sir返黎啦

不不

如果東昇沖曬相得唔得？

不了

仲諗住去沖黎試下

死賤種
你老母俾狗屌

呢個post唔用不推文回覆者
Ebay買爛機
影相斷菲林
換鏡跌鏡頭
相機死底板
沖菲林變白片
打手sell機爛賓周

東昇未柒真正執笠我都死唔去

落錯藥同正負倒轉沖就預ga la, 睇下佢心情靚唔靚啦，靚就會講叫sorry(但唔柒賠錢） 心情唔靚就會屌鳩你唔識用部機！